梁卓偉：戴口罩只有15至20%保護率，兩款供港的疫苗保護率分別是戴口罩的三至五倍

憂中西區現爆發 中上環有大廈污水呈陽性惟未現確診者

梁卓偉表示，昨晚開始收到政府各部門，包括渠務署、環保署等通知，在中西區多棟大廈驗出污水樣本對新冠病毒呈陽性反應，但未有找出確診者，即是仍然有受牽連的群組未浮現。他憂慮，傳播鏈的分布廣泛，涉及中半山、西半山及西營盤一帶，指今明兩天非常關鍵，必須透過強制檢測、追蹤密切接觸者等，盡快在確診者未上班前安排隔離，否則疫情可能再蔓延。

梁卓偉又指，有人當戴口罩是「靈丹妙藥」，指雖然戴口罩的確有15%至20%保護率，可以減低傳播率，但現時供港的兩款疫苗，保護率分別是戴口罩的三至五倍，因此呼籲市民接種，並要按個人因素選擇接種哪款。

原文網址：

半山封區未？

港共科學

咁戴口罩唔會死 唔會暈咗 唔會面癱嘛

死咗 直頭保護率10000000000000000000000000000000%添吖
專家食屎啦

on9
係咁低醫護一早中左

咁低咁戴咁耐口罩做乜鳩

之前又話高 宜家又話低

笑撚死
上年仲講到口罩99.X%乜乜柒柒

Sell人載口罩果陣冇質低個保護率㗎喎

白鳩痴

咁啊
咁我支持唔戴口罩啦
反正15%同0%差唔多

垃圾啲疫苗滯銷到要靠唱衰口罩嚟sell自己嘢

15%-20%🤨

原來得嗰15-20%都可以令我成年到依家都冇事咁我打嚟做咩？

宜家又話口罩冇用

個保護率點得黎..
如果咁低 上一年感染人數應該唔至咁.

邊有咁易死

口罩咁廢又立法要人強制戴?

咁我帶四個口罩咪有80%

Fauci叫人戴兩個口罩

戴口罩死亡風險係幾多

駁唔到

打咗嘅人是咪唔駛再戴口罩

唔係唔相信科學，係磚家唔L講科學

得15-20%咁強制人戴口罩做乜鳩
點解淋病打完疫苗都仲要戴

得罪講句，咁武肺都幾撚廢
15-20%都夠防，垃圾

戴口罩會唔會死

樓主pin this

馬爻口吾至刂

警告梁卓偉不要再發表假消息
世衛都叫人戴口罩
一係梁卓偉就公開道歉

夠唔夠膽封半山先

戴口罩唔會戴死人喎

專家同香港人講防疫你咪撚夠班呀

醫護唔只係帶口罩 有面罩其他嘢

突破盲腸

條撚樣捨得講自己打左咩／有冇打未？

袁國勇都公開打左biontech啦

戴口罩死亡率 0%
完

仲記得港共叫人唔帶口罩

咪係
咁耐都係得幾單醫護係照顧病人期間中招
成日想hard sell d 垃圾疫苗嚟
打疫苗會面癱，戴口罩唔會呀嘛

請勿將疫苗政治化

d垃圾學術人繼續留喺XG 呃鳩d 藍屍就好

班官夾吓口供先啦

死人㗎感染率係零，專家有否考慮自殺防疫

5倍係咪即係到100％

帶口罩同打疫苗嘅致命率呢？

條撚樣話係要留返係xgu 打針嘛
話自己係xgu 院長所以要做白老鼠
xgu 個場係打biontech

原來佢有講過
咁我係咪記錯左第二條撚樣？

15-20%係咪講緊二個人係密室無通風的情況下坐成日？

你快啲叫全家啪返針啦

不如學美國戴三重口罩

相信科學

【現形！！】CNBC公然係新聞環節推銷中國製KN95口罩！！！！！！！！

【美版袁國勇】美醫學權威Anthony Fauci：戴兩個口罩比戴一個更有效，是常識吧！！！！！！！！

柒少陣

戴口罩死亡率幾多

三個

叫人戴三個
但係如果戴KN９５，戴一個就得

【現形！！】CNBC公然係新聞環節推銷中國製KN95口罩！！！！！！！！

封關個保護率係100% 添
又唔見你做？

其實做sales要sell到野最緊要你自己都信件產品好, sell出黎有說服力好多
連自己都唔信咪變左咁樣講埋d鳩野無邏輯囉

佢條仆街係咪想強制打針

戴口罩唔會戴死人掛...應該...

搵科學權威出黎鳩UP＝科學
相信科學（家）

戴撚咗成年你先講，不如留返拜山先講啦

咁叫打左針班人唔好帶口罩啦 口罩咁低保護率

口罩要改做有效阻隔15%病毒

之前好似唔係咁講

呢條撚樣由第一日話戴口罩會講唔到野已經好難憎佢
做到學術地位咁高都選擇做政府既走狗

仲唔宣布打咗疫苗唔使戴口罩

宜家打疫苗人太少，北京要追數

武廢咁垃圾打咩針
五毛又想水人打科興

又係佢
戴口罩講唔到嘢嗰位

咁係咪每次戴三個口罩安全過打科興？

蘇聯遺風

但打完一樣要戴口罩

哦

叫愛國愛港人士打科興又關五毛咩事？

咁condom呢

自從佢講過戴住口罩講唔到野之後
根本公信力破產

呢條友第一日話戴口罩講唔到野就知誠信係零

因為戴口罩而死既機率係咪同打科興一樣都係零?

疫苗出晒事冇人打 呢啲專家就做打手

仲要隻病毒咁垃圾
支持全面放寬口罩令

戴口罩只擋到直線攻擊, 霧化左既水份就無符

五個人有一個中招

中親都係緊密接觸者
已經知口罩幾有用啦
唔係九成都係無源頭啦

我都認同

但係大人。報紙話個老野死左啵～

疫苗嘅死亡風險係0

死sales ，邊樣死貨就sell邊樣

如果戴口罩只得15-20%保護，咁香港係唔係有85%以上嘅人中左肺炎？

朋友話半山好多記者，今晚會封半山

醫護係N95再加面罩
仲有頭套保護衣
保護能力我諗都有90%

科興 = 3 x 15%
biontech = 4.5 x 20%

封半山未 9upper?

政府前日就武漢新型冠狀病毒疫情召開記者會，惟一眾官員及專家沒有戴上口罩。在席的港大醫學院院長兼公共衛生醫學講座教授梁卓偉解釋，是因為「戴口罩無辦法講嘢」

梁卓偉：陳雲又中

香港大學醫學院院長都可以咁講
班醫生姑娘真係大命

100%相對濕度係咪即係全部空氣都變晒水？

呢條撚樣

七婆個銅粉奶罩有90%喎

吸哂D銅粉可抗疫

一隻15%x3倍~ 50%
另一隻20%x5倍 ~95%

大把廢老信 繼續講多d

係咁低sars就唔止咁少人中啦

又一隻五毛扮野 坐緊監個腦係弱智d

隻隻疫苗安全性都存疑
戴口罩安全好多，又唔會面癱又唔會發燒

依條4眼龜為左上位，有咩做唔出.......佢係佢個行出左名閪到震

條柒婆一開波又好威咁話冇得揀

即係而加唔洗口罩令啦？

成段嘢改一改又得有人當疫苗是「靈丹妙藥」，指雖然接種疫苗的確有50%保護率，可以減低傳播率，但現時接種疫苗人口不足，難以達致群體免疫，因此呼籲市民外出時繼續戴口罩，保持社交距離。
龍門任佢搬

咁取消口罩令囉
屌你老母

根本一開始隻科興就嚇柒咗公眾
而家講到疫苗幾撚勁都無用
係政府（或某國）造成咁既局面

我帶口罩無副作用啊 on9

真 梁卓偉戴口罩野都講唔撚到 快啲啪幾針啦 屌你老母

點解無磚家交代下科興生物由成立至今股權轉換左幾多次？

即係話口罩令唔科學 無柒用

佢今日下晝話個研究係Ben Cowling (即係踩科興疫苗無用個位）做嘅

依個專家打左未

達到群體免疫嘛可以爭取除囉
大陸都放風

千興得果5成
點撚樣3-5倍

佢冇講咩口罩
可能係講緊紙口罩

即係認科興得45%

搬弄概念
從來口罩都係全部人都戴先有足夠保護力
剩係戴口罩防病毒梗係得十幾廿percent
最重要係患者都要戴口罩唔傳染比人戴口罩先有用
事實證明咁多次有患者戴咗口罩同有戴口罩既人交談都冇感染到人

「醫生上車」梁卓偉3938萬買碧瑤灣, 首置身份入市, 高銀行估1成

有回報

咁你仲唔打多幾支咪有99%保護力
我地呢啲賤民快啲死咗仲好唔使食政府

再無人打科興嘅話，會話戴口罩引致心悸機率高過疫苗

專家係中共面對 都止不過係一條弱智
讀咁撚多書。到頭來要為左生蕃國家保駕護航

戴套只有15至20%避孕 但切左條JJ 99%避孕

15-20%，應該係講緊：患者戴咗口罩，而其他人無戴嘅情況下，嘅感染率！而唔係梁卓偉所講嘅保護率！

支共港共何來科學

但戴口罩中左有5000賺
打針死左渣都冇得賠
計落條數都係唔打針著數

得15%咁仲戴黎做乜

咁香港唔止中萬幾個啦

做過副局長係咪會變唔返正常有腦嘅人

真係奶共仆街 ! 明明戴好口罩，勤洗手先係最好保護

原來戴口罩得咁低保護率
咁唔洗戴啦
梁狗偉

一個20%咪戴夠五個

鳩嗡世界

要幫上面講說話推蟹貨，遲啲可能話老母做雞打完百毒不侵。

梁卓偉唔好9up, 拎的數據出黎

口罩15-20%保護

兩款疫苗嘅保護係口罩嘅三至五倍
-> 保護係15x3% - 20%x5= 45% - 100%

請問邊款疫苗保護率只得45%？
邊款疫苗保護率可接近100？

翠翠真係冇撚哂面，你班仆街香港人唔打又拎唔到數據，3萬警察同家屬又唔榜樣去打。

陳雲一早已經講左口罩冇用架啦
你地又唔聽

應該係另一個研究，唔係呢個

如果口罩咁把炮，第四波就唔會死唔斷氣啦！